「MH．Rise」 太刀研究所

無pro 掣好似好難出居合

始終要 練看破 同 收刀
掌握唔到 9斬 基本上幾廢下

我以為玩緊gundam extreme VS

有pro掣 demo果陣好難出見切, 依家好似好左
有冇人都係咁覺得

Mh+switch新手 個人覺得看破仲難過居合

櫻花斬鳩斬得啦, 變到無腦晒

其實櫻花定兜割大力？

兜割

仲未get到收到zr點樣先出到幾hit個招...

兜割高傷成倍

去打木頭人啦

兜割傷害大概係櫻花2倍

不過櫻花好無腦, 基本冇風險, 開場又可以快速疊氣,

除非你係果啲神人背到啲招熟晒知啲怪咩位可以有時間兜

如果唔係等啲怪倒地/攰先兜既弱者, 不如都係用返櫻花cd好就切

門檻低好多

太刀撚留名
成日捉唔到出大居合嘅timing

櫻花斬係邊招

lm

大居合有無得練架? 訓練場部機械人剩係企嚮到比我打, 練唔到

看破 要背熟隻怪 打法 再出
一係早左
一係遲 , YOUTUBE睇人收得好準
自己玩 只有一種柒味

道具箱右邊有隻猫 有得set部機

搵管家可以開吐息同跺腳
但要練居合 自己solo集會上位好d
因為村無上位
上位怪動作快下位少少

唔實戰練咁多龍個動作都唔同

今集村冇上位？姐係冇6星以上？

主要係未習慣個反擊時間, 同埋見切禁一下就出到, 大居合要預早收到再等隻怪打我, 所以唔係好慣

大居合反唔反到咆哮？

請問點樣做到呢三下上刃
唔識點撳出嚟

多段判定果D好似唔得 奇怪龍果招

看破接zr

見好多人都係咁用
起手正面 看破 反擊龍叫
再駁一下氣刃 上氣

看破+納刀

看破係zr+a?

1. 居合拔刀係出刀個下無敵?
2. 大家會唔會用拔刀術技定係納刀術就夠?

1.係
2.why not both

hr6有咩裝推薦？淨係識9斬

真 用特殊收刀cut硬直開場就直上紅刃 跟住就可以鳩斬

用兜切斬嘅太刀好難玩

人地得

有冇人有太刀裝分享下

想問下今季有無鬼哭斬破刀。真打？

有斬破 估計未來更新會見到鬼哭

太刀配咩石好？

梗係得

想問下其他居個拔刀嗰下係目壓佢啱啱未打到我嗰下XR 定係真係掂到個人嗰下XR

完全掌握唔到 求指引 同埋有無咩特別嘅龍特別嘅方法練居合

有人測過fps 0.2秒內無敵
易睇動作嘅龍最好練 迅龍 雌火之類
今集金獅啲動作其實都好易睇

好 我練下

一閃可以想像成botw嘅無盾反
莎皮條片有講 㩒zr個下會有藍光出
其實個下先係判定 而唔係斬出去個下
依代一閃唔會掉刃 早少少㩒有著數 反唔到都避到
好多人問一閃 有玩mhw應該好快適應
反而個看破「叮」個下延遲同埋兜割無得前後郁
真係成個人都唔c伏

太刀同人打洗唔洗帶耐衝

Lm

唔洗 得你斬人冇人斬你
大家都係太刀就鬥氣刃

屌曬所有太刀佬老母

廢鳩一名
打小型魔物（青熊/雪兔）唔識升刃
大居合/看破成日錯時機

頭幾次打迅龍比佢SM
好快

而家hr6, 用緊神火s 150防唔係好夠
有無邊套中期有納刀3,夠防，唔難整架？

傘鳥😂頭，胸，腰都有一級收刀

有睇過，但防好似有D窄
用鎧玉升過渡裝？

用住先ok, 之前刷到速納珠 / 靚護石 再一件一件換走
收刀3lv太好玩

好痴線

太刀撚們好好反省下點解會咁多負皮

有冇邊個技counter到耐衝，
斬唔停人我用太刀做乜

普通switch個手制
我連架沙斬都成日禁唔到

第一次見面會有時間斬佢兩下先叫
條片個順序我估係
x a zr+a zr

呢度勁多人連d招點出都唔識
仲諗住入黎睇下有咩特別心得
研咩究所, 新手發問post黎
新手quit太刀唔該
今集唔識睇龍動作大居反不如咪撚玩
櫻花斬低攻到仆街
你去拎雙刀插苦無連鬼人亂舞都打高你成倍

每次一見到條龍理想狀態下：
櫻花開波 白刃
條龍叫 用呢招反 黃刃
再櫻花 紅刃

有人講咗個重點係要避到攻擊/叫先會出到後面嗰兩下

比你班低收入公屋狗負皮會痛？

兜割好用d ... 櫻花扣太少

有無人會換走氣刃大迴旋？
招一字斬幾型
但範圍好細

換左好打好多
以前氣刃第三下嗰三刀時間太耐
最易比怪打斷係呢個位
換左之後好c服

用太刀9砍勁爽
如入無人之境

換左一字
個速度快過大迴轉 斷尾易斬d 又無咁易劈斷人

幾好
又多個理由唔用櫻花

執多隻翔蟲 櫻花 櫻花 櫻花 得唔得

屌 ture

改到居合失敗唔扣氣咁無腦 話難玩個d建議轉武器

太刀呢啲撳幾個掣就無敵嘅無腦武器俾狗玩

真

諗住入黎睇下大家些呀用見切定大居合多
點知招又唔識駁，timing 都仲研究緊

難怪咁多老手唔鐘意人用太刀

利伸：太刀（識玩）

呢句真
Mhw 太刀難好多

我都係見mh rise 居合咁易咁op先轉用太刀

貪咗攻收唔切都仲有無敵時間更長嘅看破斬保命

其實要扣氣好影響個節奏,

即係你唔係果d背熟晒招既高手邊敢亂出, 有氣去兜仲好啦

佢咁樣改未幾好, 係唔係都可以居合, 你勁既話一閃比你斬多3野加傷

除非又係啲老屎忽論, 太刀就係要改到有咁唔user friendly, 我以前食開屎, 大家要一齊陪我食

櫻花屈機，必中又可以喪用
實際打上黎有兜割三分二攻擊力
全場輸出可能仲高過兜割

訓練場打木頭人差成倍wo
不過實際打怪唔知啦
同埋櫻花好多時2下淨係斬得中1下, 傷害變到得兜割1/4
有好有唔好啦, 泡龍, 泥翁, 人魚啲長身怪易斬中櫻花就幾大發揮既
不過始終要玩得勁都係要轉返兜

街場見到d太刀係度碌碌碌劈
氣刃斬收刀走, 可以連都唔連果d
係咁看破食招唔納刀
即踢

斬得一下係人問題
用櫻花斬斬完三下就等CD，之後再斬三下，好撚on9

太刀好撚廢
個個都講到太刀點好點好
自己用落先發現打怪完全唔痛先震驚太刀原來咁撚廢

太刀玩到後期不嬲上下限差好撚遠

你個名

一開頭用翔蟲飛去搵龍都用得好型

駕駛員問題

一字斬普通咁上刃會快過大迴旋，但係如果用看破上刃嘅話，用大迴旋會好用啲。

有冇諗過兜割完唔可以即刻上返紅刃再兜割都係人問題

當你熟左佢啲動作你會反到佢變臭四

Hr6應該有得煉金？煉金可以揀收刀術 搏下

唔係太刀好撚廢
係閣下好撚廢 今集仲係上位龍都打怪完全唔痛...

的確
但唔同意人人都有時間練到打條條龍都登龍居合完美狂連
無時間練嘅人玩櫻花真係冇問題

最緊要唔撚好跨欄 氣刃都上唔到

Mhw先開始玩
覺得太刀唔識/唔熟見切輸出真係差人一籌
偏偏見切又難用又難學 新手前期真係堆屍咁過
打條下位雌火龍都成40分鐘
當然熟左之後速上紅刃瘋狂登龍爆頭
個種連技爽快感真係其他武器俾唔到

有無大神教教點飛到咁的

LM學野

啱呀
雖然看破同居合唔會一學就識，
但都唔係啲練極唔得嘅嘢，無敵時間長過就咁碌好多啦
就算新手都好，最緊要玩得開心唔好棄
當然打集會就最好安份少少啦

ZL + ZR 飛 （或用ZL + X）
➡️ 空中按實A 吊住
➡️ 放開A按B 空中翻身
➡️ 以上重覆

用呢招 可以喺大社map
由副營地飛落山下面個水池空中斬怪

想知第一張圖第2hit點樣有判定

條尾發上嚟

貼身出櫻花就好易打唔哂2hit
要100%中哂2hit係要企遠少少
射粒蟲去你想打第1hit個位
咁就可以2hit中哂同一個地方(假設隻怪無郁)

自己撞埋條尾度?

你係問怨虎龍翻身嗰下？

係, 佢明明向畫面左邊移遠離咗個玩家
但係個大居合仲有判定

玩開太刀比個櫻花斬我反而空氣咗 比你速上到紅刃又點 打落冇damage

佢呢招不嬲係咁樣陰鳩人，會無啦啦扣咗血你唔覺

好型棍

哦 我睇錯你話迅龍
怨虎呢下翻身係有攻擊判定嘅
你睇清楚啲嘅話就係翻身嗰陣用爪打鳩你
所以準備翻身嗰陣 你喺佢爪附近就可以用見切/居合

屌個動作好細
Loop 咗好多次
唔係你講要睇佢隻閪手都見唔到

我係靠感覺個時間多過望佢隻手

睇完再反應通常都趕唔切
都係要靠預判

有冇人覺得成日特殊收刀 變左翻滾
唔知係咪個pro制有問題

冇遇過

通常我唔推住個菇頭咁收就無事

點解我爆左機，打埋雷神，
都係冇速納珠

成日唔知自己係早左定遲左
究竟係佢出招果一刻定係就打中我果刻反

打中前就要反

成堆負評 笑撚死

想問吓睇片隻怪遮住咗個人仲可以顯示到個人外型係咪要set 㗎

係 setting到較

打中前呀 0秒係你中招嗰一剎那
前0.2秒同0秒中間出到都計反到
咁講會唔會清楚啲

講到尾都係要熟動作
有心機嘅著上位裝打返村練囉
同人連嗰陣就可以show off

我都係啱啱學咗兩日 練下咁樣: 拎緊刀A>ZR+B>X 未夠氣就重複一次

夠氣就鳩㩒ZR最尾嗰下會升+收刀 唔想收可以再駁ZR+B>X

ZR+B再ZR/A呢下要知隻怪啲動作先易反應到

練完先練兜割

呢個必Set

你可以試吓用後退斬會加好多氣刃糟 順便練埋點用黎避招
後退完又要可調整位置，又可以居合見切/再出刀，仲可以接氣刃斬2
仲要招踢步2連斬都幾好用，試吓換咗佢
櫻花氣刃斬就唔好用啦，練壞手

同埋因為今代兜割冇咗回氣刃buff，我覺得令到小居合變得更加重要

後退 XA?

居合易出， xa 我禁唔撚到

跪求上位裝配置，thxthx

係啊 game入面好似係咁樣叫

淨係舊怪可以玩下紅刃狂反

㩒左zr 先㩒b

試左. 真係
先press down ZR再X

*B

yes, 所有武器都係咁㩒

個幾下hit 點打出黎？
利申 新手鳩劈唔識連技

擋到條龍招式自動出

其實有邊幾個技係太刀有用
唔計看破超會心依類通用
納刀一定係啦
拔刀有無用？有無其他？

下位雌火唔用看破剩係氣刃斬上刃 15分鐘內都收佢皮

其實叫人用櫻花果d都幾on9下

登龍居合見切係最高上限既手段，櫻花唔同其他武個替換技，其他武俾你唔同既輸出方式，需求技巧種類唔同但層次差唔多，櫻花係直接冇左用氣刃換傷害個機制，同另一個替換技比傷害差得遠，俾到既唔係另一種打法，而係次一級既打法，就係為左唔想練，最後要玩得好必然都係用返兜割

你話難，新手難上手，咁咪慢慢黎，每一場都係經驗，但你個經驗係用櫻花，封左自己頂，100場，1000場之後都係一條柒頭，但如果唔依賴櫻花，100場，1000場之後就算做唔到片中一半，有三成已經好夠玩，而且唔磨練，好難感受到呢類型game既樂趣，一開始就放棄成長，不如換武器或者玩弩打哂d任當爆機賣game把啦

其實已經預見到將來實有人屌街場太刀d櫻花撚冇輸出垃撚圾，我就言盡於此做人做狗自己諗

除咗最後一段，我係完全同意
因為街場用看破同居合上刃難過單打好多

裝都未齊用櫻花無腦刷素材冇人權

我街場用看破多d
老手玩下櫻花懶下冇咩問題 特別打d廢野果陣
但新手一黎就櫻花就真係變左唔識玩真正既太刀啦

人地用乜都要管咁惡 大把輕鬆玩同陪人玩嘅人

看破個代價太大，就算閃到，斬唔到都無晒條氣
反而特殊收刀可以用小居合/碌 取消

佢講到唔練千幾二千場就唔應該玩MH咁
大佬，大把人想爽下，唔想磨技術
咁既話玩櫻花有咩問題？

自己唔會叫人用，但都唔會屌人用

利申：單打集會練緊居合上紅刃

講真 新手一開始一定要爽下先會入坑
入左坑自自然然會研究
一開始就叫人練 人哋點會睬你

櫻花換走嘅只係飛踢，
就算用櫻花一早上咗紅刃，都可以繼續練習用看破/居合，睇用嘅人咩心態

新手只係贏到已經好開心，無謂趕走人

精英中心唔收垃圾

太刀d櫻花撚冇輸出垃撚圾

人地一早話咗想玩得好就唔好用櫻花
咁想鳩打咪繼續用囉

看破可接收刀堅係屈
加個收刀術 兩重保險

係唔在意就唔使叫人做狗，用櫻花=做狗？
隻game出黎就係俾左櫻花選項
自己唔用都唔使屌鳩人架姐

做人做狗自己諗不嬲都有呢句架啦
呢句係純粹講有另一個選擇更好姐
又唔係真係話人地係狗
出面個堆屌太刀post 太刀狗前太刀狗後就真係屌鳩人啦

幾同意
唔熟看破居合係應該用氣刃上刃而唔係避開去用櫻花
用櫻花不如玩其他武 又唔勁又唔爽

太刀狗即係狗 根本都唔識做人

我係話在座各位

認同你講要勁無得唔練 不過打機姐始終用得爽咪得囉老老實實 唔係咁多人會擺幾十幾百個鐘去”練野”

老實講，自己想點玩就點玩。
無需強行推自己果套玩法

小居合係咪冇無敵時間？

多謝解話

我其實係講緊，到時淨係識用櫻花，俾人屌太刀狗，俾人恥笑你唔識玩太刀，唔好怨

邊忽有話在座各位係狗？我有冇劈頭一句用櫻花既係狗？只係講緊如果你心態係用櫻花就夠，好可能玩耐左俾人睇唔起都唔奇

忠言永遠逆耳，我講得都考慮過惹蟻問題，本來打算射後不理，唔係你我都唔會再嗲多兩句

to上面巴打，遊玩過程已經係練習，刷到d野差唔多，已經一千幾百場，你話只有櫻花一途係爽，冇人會認同，但識登龍上落刃咁去增強自己，唔單止有自己成長既爽，偶爾用下櫻花，一樣可以得心應手，咁樣可以全面地爽，其實上左紅刃冇更高輸出既招用，等蟲出櫻花，過程好悶下姐

蜜月期係進步得最快，吸收最多，成就感回餽最大既時期，如果你成個蜜月期，冇摸過太刀核心，唔單止少左令自己進步，更重要既係連果把武器都未睇清啱唔啱自己，浪費時間

其實呢d現像一直有發生，新手聽人講，用咩武勁，就一直跟條公式落去，到最後幾百hr先知道，其實自己唔鐘意果把武器正常用法，感受唔到魅力覺得悶

又或者近武難打，真係打唔過，好多人聽人講拎把弩去過，到最後把弩對於佢地黎講只係condom，冇人會覺得弩都可以好浪漫

或者我退一步，執起把太刀，真係要用櫻花，都試下登龍個玩法先，居合，見切門檻其實低左好多，希望大家先全面咁感受下呢樣野既魅力，特別係蜜月期，唔好浪費時間

真係言盡於此，大家自己諗

好難用
打隻傘鳥
上刃都上唔到

太刀撚日撚日次撚次都係篤篤共 TK

呢個po唔洗太認真討論

Agger
我當入黎既人都係有心練好太刀啦
我見有巴打話用櫻花氣刃斬都可以練好見切同居合。

其實太刀除咗見切/居合上刃，仲有氣刃斬123大迴旋上忍。呢啲都係玩好太刀既基本功黎。當習慣咗櫻花斬上刃，其實你都失去咗練習氣刃斬既機會。

練習好唔同既兜割位都好重要。你可以迴避之後兜割，氣刃斬/平A後兜割，見切/居合後兜割。而且當中仲有好多detail位要學，例如你居合之後你個人既方向係同居合既方向相反，呢啲好影響到你兜割之後既打點，特別係rise冇得係空中控制兜割既方向，由你飛踢個吓已經決定咗你個人既落點。

雖然係rise唔似world，個兜割既動作快咗好多，記熟兜割位同時機變得冇咁重要，但係要玩好太刀呢個都係必要技巧之一。仲有係印象中rise太刀係可以拉方向控制飛踢方向，居合/見切後既企位可能都冇咁重要，但係你大概個方向都要正確，不過呢樣我自己都唔太熟就唔講咁多

如果係一路用開櫻花斬而唔用飛踢，好多技巧都學唔到，所以我地先叫各位太刀新手唔好用櫻花斬

如果上面有講錯屌細力啲

簡單總結
如果無諗住練兜割 唔使玩太刀 大把武爽過佢
如果只係想用櫻花過渡 不如用氣刃斬升刃同時練看破居合
因為用完櫻花過渡完你都係要由頭練過
今集d龍咁易打又無限藥 一次都兜割唔到都唔會打多過二十分鐘

剛剛好打到開櫻花諗住有新野玩下，點知用呢招不如唔好用太刀咁嚴重，我都係轉返用mhw o個招算。

有無師兄分享吓配裝，拋磚引玉

護石弱特2，1格珠位＊1
護石未刷到弱特2前用弱特1，身換雷狼龍，看破少兩格
效果差不多，打弱點都係100％會心
木椿紅刃白斬兜割打頭穩定103x

目前用緊呢套

護石弱特1，2格珠位＊1，1格珠位＊1
打弱點都係91％會心
木椿紅刃白斬兜割打頭105x-111x

順便問下護石有無超心2？
腳想換埋鑄鐵S

禍太刀I好定鐵鋸刀好

自己玩得開心咪得囉,洗咩理人點講姐

禍太刀
用到換上位迅龍

太刀有趣係看破 居合去撚隻龍
如果玩暴力 好多武器 一下扑落去 幾百咁出

係成功嗰刻嘅快感

我出到，但無個幾下氣刃
即係早左？

係

另下飛踢 跳起左之後向下插，有時會有多幾下追下傷害，係要踢起後 ZR ?

踢中之前zr先會兜割跌刃
踢中前冇撳就變氣刃buff

係 飛踢接zr
依招係氣刃兜割 太刀主輸出技 通常紅刃先用 傷害最大化 同埋用完會降一條氣刃值

你要劍氣升咗上去先得

明白哂

見切 居合一野升2氣 再隨便打下鬼刃大回旋上紅兜個傷害真係同櫻花冇得比
不過街場4人我都係換櫻花揸攤算
4個人成日唔知隻boss打邊個好易判定錯居合見切位置

太刀新手集中post下話 咩研究所
基本野都未搞清楚 用櫻花不如唔好玩太刀
要用櫻花即係刃都未上得到 又冇輸出
人人都話勁唔代表你都用得掂 又要爽又唔想練 無心練都係唔好用太刀啦 唔好入上位場做寄生蟲害人啦

煉金帶納刀 1
冰牙手腳
加埋岩岩好納刀3

新手有啲連兜割都未識出
你打街場寧願要一個新手白刃練空氣兜割
定要一個有低但穩定紅刃嘅櫻花
邊樣害人多啲

直接唔要啦 新手太刀即踢

ching咁勁 dps幾多

Solo 一定飛踢無懸念
團場仲要街場就是鳩但啦 快啲完場我唔想見到你係我面前練空氣兜割

新手玩咩武器都係廢
太刀有櫻花鳩斬都唔低dps仲想點

果啲長槍統槍龜係到吉吉吉唔撚屌既
笛唔吹攻擊up唔屌既
大錘成場隻怪未暈過唔屌既
盾斧超解air又唔屌既
太刀真係日日比你班仆街逼害

叫你地唔好用櫻花，都留低番d出路同改善現狀方法既

其實太刀今集buff個幅度好大，有d野唔係熱門話題，但仍然係非常幫到新手既暗buff

其實唔駛做到sunny巴咁都可以善用太刀既性能

今集既非蟲技替換技，令太刀立回門檻有好大既調低，應該係話新動作以前xx既剛氣刃斬系統上下限都好高

新手最常見既係用氣刃123上刃，途中氣刃3難以見切，所以會有人話，我一唔用櫻花，就成場都上唔到刃，或者打多人時，隻怪冇幾可打我，我又唔夠氣上刃，甚至條龍俾人打到倒地，我一個唔為意冇立即跟埋去，就做唔到上刃+登龍

即係最基本果隻上刃同登龍都有障礙的話，我地可以有兩個思路

1。原本既技能動作，踏步斬，氣刃123
要常態維持可以見切的話，響怪物非大硬直前，唔可以派生出氣刃3，氣刃3有3刀，出招時間長，怪物ai會提高點你名既優先級，所以好多時你會響一個冇辦法應對下既情況下食招，所以維持拔刀，善用突刺，令招式用到老，令自己可以隨時見切，係w既用法

2。替換成無雙氣刃斬連續技
此時氣刃3會改為一文字斬，氣刃大迴旋會改為無雙氣刃斬，此套連續技為xx勇太滿左槽至可以用既動作，當然到左rise有一定程度既傷害同速度削弱，但我認為仍然係氣刃3既上位替換

咁樣既好處係，氣刃2之後，冇氣刃3呢個巨大硬直，換黎既係可推搖桿既踏步一文字，同原地一文字，此時可以接見切同特殊納刀，即係話你會靈活左，罩門少左，上刃招式變左之後既氣刃無傷斬，單發威力大，打點高，位移少，後續用來維持鏡頭控制打點都有幫助，呢點對新手黎講好重要，而且成套出得比氣刃3+大迴旋快，所以你就算響怪物倒地／大硬直時慢少少，都可以打足成套再登龍

缺點係要比氣刃123打法更埋條龍身，但一文字斬有修正位置突進既功能，熟練後可以彌補，而且上限大，唔會話好似換左櫻花咁，令你冇左d手段去提升自己

另外值得一提既係替換技1，拔刀踏步斬替換成拔刀2連，新手成日覺得唔夠氣，可以用此技能替換，先講缺點，拔刀2連打點較低，就係所有缺點了

優點係拔刀2連既拔刀後直到招式進入後搖，你會有一段好長時間既強霸體，幾乎所有攻擊都唔能夠將你打飛，減傷率高於大劍肩撞一倍，用黎撞吼同突入既性能非常之高，而且配套埋兩刀命中有差不多3分之2既氣刃槽收入，好易夠氣就做到之後既上刃動作，1次唔得就2次，係新手極之穩定既氣槽來源

有速納3正常連技下，拔刀2連，特殊納刀，再拔刀2連，一文字，無雙斬，咁就可以由0氣槽上刃，當中拔刀2連有強霸體，可以偷步早出，特殊納刀轉小居合大居合都得，由於小居合有氣刃buff，所以之後會夠氣出埋一文字同無雙氣刃斬，一文字可突進同改變方向，可接見切，新手都輕鬆上到刃

如果你未有納刀3，可以用蟲踢下刺先拎一個氣刃buff，或者搵個位特納小居合拎氣刃buff，甚至做兩次拔刀2連先都得

其實不論呢個po係太刀討論定新手太刀圍爐，
新手有困難，上唔到刃，一句用櫻花啦，真係好懶，其實玩太刀，唔一定要做到sunny巴咁，居合見切都精通，普通氣刃12睇見切上刃，或者用新替換技，都可以好有幫助，留返招兜割，保證傷害，就算你唔能夠野野見切居合，都可以有穩定既兜割，打到條龍係咁撻低

如果話新手想刷素材用櫻花都唔得，咁不如出去主po問人砌咩裝刷素材啦，呢度唔係討論太刀咩?

成日出兜割果陣氣刃槽唔會降同會斬少幾下 係咪出錯咗招 同埋兜割係咪可以用轉視角嚟調整打落去嘅方向？ 定係跳果下已經要瞄準

打咁長會嚇走人
TLDR 換咗除咗飛踢以外嘅兩招替換技 善用氣刃斬上刃而唔係放棄兜割直用櫻花

有一點唔同意 就係用飛踢下刺儲氣
1. 翔蟲太珍貴 成日都上完紅無蟲割
2. 好大硬直比怪撞
情願繼續小居合好過
特納->時間點1->咁上下隻怪都唔嚟就小居+A->時間點2->特納...
如果時間點1有怪飛過嚟就大居合 時間點2就看破
我都唔係咩打機勁人但練熟依個循環就ok

按少咗吓ZR

踢中後小微調可以 通常我都會用嚟瞄頭尾 但大距離就無計

人本身7玩咩都7

我係for果d連突入都無門既人，所以連招都排埋出黎
有人講到成場上唔到刃咁留1粒蟲受身算啦，用蟲攞個buff換血都叫打到咁囉

新手唔識上刃都係靠櫻花斬上刃

護石抽唔到到弱特2
有粒納刀3迴避1加兩個1洞 插達人珠補數

本身冇諗住出聲 但見到p巴咁認真討論同點我名
我都講幾句
我宜家常駐技能係 1. 拔刀二連 2. 大迴旋 3. 飛踢(兜割)
點解係拔刀二連同兜割 p巴講咗 我廢事再講
我講多少少大迴旋同氣刃無雙
點解我用大迴旋而唔係氣刃無雙呢
因為大迴旋嘅見切後上刃速度快過氣刃無雙
因為我係極少打哂成套上刃體操嚟上刃
好多時都係用見切同居合上刃
但有時都會視情況用氣刃無雙
就係打啲少機會用見切同打點啱無雙嘅龍
雷神龍係最好例子 少見切 + 長期飛下飛下
氣刃無雙嘅打點會好用過大迴旋
簡單啲講 我點分幾時用大迴旋同氣刃無雙 就係
會用見切嚟上刃/輔助嘅 就大迴旋
其他就氣刃無雙

另外再講下最多人問嘅配裝
今代現階段出攻擊嘅收益會大過會心
攻擊4之後 宜家變咗有倍率加成
同埋現階段太難出會心
加上有其他手段加會心 e.g. 會心蝶 戰鬥貓 貓嘅戰嚎會+30%會心
同現階段出超心2再推攻擊嘅收益會大過出超心3
詳情睇TDS Peppo呢條片
已經講解哂 同俾埋點出裝 有哂非洲人同歐洲人版本

最後我唔係啲咩勁人 純粹係玩太刀嘅時間長
我都係MHW先正式入坑芒亨 之前幾代都係做棄game撚
太刀都係嚟到world先開始練
俾你地睇下 我打Juno嘅過程
就睇到我都係慢慢練上嚟

宜家睇返我World時期嘅片 我都覺得柒
係去到ib之後先好啲
所以唔好話練極都練唔到TA片咁樣嘅水平
你永遠唔知道人地為咗一條片 背後用咗幾多時間練

攻擊4 再夾邊幾樣你認為必須？

腸

唔要弱突超會心
換左攻擊防同利刃

攻7超心2>攻4超心3>攻6超心2
納刀3同弱特3係前提

即係前題要先有神石

暫時得無洞弱特1 護石

有粒弱1s2

多謝幾位巴打為呢個post提供不少養份

本身以為個post又係玩膠post鳩噏

太刀最正係用邊粒護石？（想有唔代表會有）

駁唔到

見切個判定細咗好多 以前差一二個身位都見切到 而家要食到正一正先見切到

有時ZL+X+ZR 係會跳起再劈2-3下
反而唔係兜割 有無人知點解

要先打中目標先會有後續

起跳要禁住zr 就會出兜割

係咪無蟲？

有蟲 個人好似spiderman扯埋去
多數都出到兜割
係有時變左凌空斬幾刀（唔係兜割向地插個種）

係咪收咗刀？
兜割要拔刀狀態出

原來sunny 巴 P巴喺哂呢邊
我玩緊笛 未玩太刀

一星珠裝咩好?

我是來lm支持sunny巴的

凌空斬幾刀係咪飛踢miss左
飛踢中必出兜割wor

好同意樓上d巴打話唔好用櫻花
雖然語氣重左d
當然你抱住輕鬆玩心情係無問題
但如果你係想玩好太刀 真係咪鬼用
一個放棄核心ge技能係會玩壞手
每代新作都會見到新人問點練
首先最基本 你要知d招點出 特性 例如見切要駁係招後面 突刺接見切會快過你踏步接 點樣打一set
體操係會快d 呢d背書野其實好快會掌握到
網上好多新手攻略係講點出招呢到唔講了
之後重頭戲就係不停實戰 當你識自己武器基本特性
之後就要練每一招ge gp時機 不停比怪打中你就會知個時機係點 例如我今次gp早左 下次咪遲d禁
但如果你用櫻花 永遠都唔試 就永遠都唔識
當熟練埋每一招gp時機之後
最後就係對隻怪ai ge理解
好多怪佢d招係有派生邏輯 姐係佢出完d招 你人物狀態 企位會決定佢下一招出乜 太刀去到最後狀態就係背書
例如怨婦 佢鐵山靠我居合佢拉開左距離之後我再納刀
個距離同埋我非自由態呢個狀態令佢只有機會出兩招 埋黎拍地/跳上天用拍尾 姐係我納刀個陣已經知之後我要點出黎 拍片d人就係咁引招/背書打到行雲流水
咁點知怪ge ai邏輯 又係靠實戰
所以實戰真係最重要 實戰得黎唔好鳩打 觀察隻怪 清楚自己個人做緊乜 一刀一刀咁打
而家呢代太刀我進步得最快係world打貝希摩斯個陣
高強度戰鬥 有快招有慢招 要cut招 有得引招 ai有邏輯有d位可以預先兜割
好熟練咁solo到呢隻野掌握到好多技巧同時對自己都有番d自信

仆街 個post咁多養分

居合見切真係好撚難

制申： MHR 新手

有冇人講埋啲視角設定點搞
我依家用緊鎖定同就算俾嘢遮住都有outline呢兩樣settings

可以去鬥技場打金獅, 你會發現其實好易
不過同人玩4人連又貓又狗先難判定

最主要係睇唔到隻怪幾時出招
就算知佢出，但個timing /位置又唔岩

一陣再試下先

太刀點反擊
zR>zR+b 之後係乜嘢

收刀之後啱timing就出ZR

你地有冇換一字斬
其實係咪好用d

成日手指太大㩒埋個b制搞到比咗翻滾

有 習慣左個攻擊路線同範圍就ok

想問吓兜割有冇得早啲落刀？
成日啲傷害落哂腳
落唔到背脊

玩左兩日練今集既新打法
真係值得去練下 大家加油
冇錯櫻花斬可以長期紅刃係爽
但登龍/ 反到 果下更爽
唔洗一定要做到上網果d乜野開波十秒紅刃
成場都反到 咁樣先玩得既

不過最緊要都係自己爽姐
我打完雷神龍之前都仲係櫻花+斬斬斬RRR
全部龍都係10分鐘左右 冇乜問題

今集金獅好似弱智咁

點解唔可以用櫻花
一定要人地追求極限輸出
屌櫻花既人玩mhw會唔會見人裝體力珠, 防暈珠就屌唔插攻擊珠

唔好用持續鎖定
因為個視角會變得同對眼水平
我就用「按一下L ，轉向魔物」
不過玩耐咗，用右蘑菇多過用按L

無
兜割要睇啱時機
有時條龍一轉身就打錯位
有時塹高空未落就俾吼叫打斷

上位啫

一開始玩太刀一定做唔到好似ta片咁狂見切同居合。
雖然呢條係mhw既片，但係我覺得好值得參考。
一開始慢慢打了解隻怪既動作，唔好貪刀。
到熟咗就開始試吓見切居合同登龍

仆街迅龍的廷碎打咗幾十場都唔出

岩岩街場條友捉左竟然出

點解出咗迅龍廷碎都未解到最後個把夜刀？爭咩材料呀

夠唔夠錢呀

你要打6上7個蜘蛛緊急任

村任？
集會所打咗了 hr7埋 有5萬蚊

未打轟龍？

180 嘅迅龍刀 - 夜刀(月影）
材料：
妃蜘蛛的鉤棘
迅龍的銳牙
迅龍的延髓

如果欠其中一樣材料都只顯示「？？？」

出到廷碎但唔出鉤棘

因為我想整把迅龍輕弩
一直顯示 「？？？」
明明已經打埋雷神龍
原來差粒轟龍的銳牙

輕弩把武易整咁多

真 我覺得太刀金獅怨虎都唔難打 反而泡狐比想像中難

我反而覺得泥翁龍好難打

泥翁好難見切 我體操算

放埋過黎 上位怨虎龍 太刀 Solo 2分台

琴日試咗渾身宜家對今代既太刀係非常好用 唔似world
測試後 宜家太刀持刀喺第一次翻滾後 精神抖擻既效果係唔會消失既
只有喺第二次翻滾同喺第一次翻滾之後 靜止唔郁1-2秒 效果先會消失
再加上今代太刀見切唔洗好似MHW咁樣需要消耗耐力
所以我覺得太刀宜家可以出返渾身

現階段弱點特效既裝備太少
對配裝既限制好大
想要出高輸出技能亦需要神護石
但宜家推會心可以加埋渾身就對配裝相對更自由
你睇我條片用緊既護石都唔係啲咩神護石
但都可以出到攻擊7超心3

另外講一講會心
我套裝備既會心係：渾身3(30%) + 迅龍太刀(40%) + 看破1(5%) = 75%
點解唔推滿100%會心呢？
因為隨從戰鬥貓貓有一招好勁既主動技能：強化咆哮之技
效果係一定範圍內的既獵人可以得到３０％會心以及聽覺保護[小]既效果
咁樣會心就有：75% + 30% = 105%
另外戰鬥貓仲有另一招勁既主動技能：強化太鼓之技
不過呢一招要洗 效果係強化獵人既攻擊力４％
兩招既效果都長達2分鐘左右
所以好啱拎黎TA
不過平時同人打/Solo都可以帶貓
貓貓真係好勁
不過太刀solo最好裝返粒佯攻珠 冇咁易打你隻貓
會易d見切同居合

可唔可以睇下咩裝

條片comment位有

Thanks 另外想問 點解飛踢落來插到咁多下
咁多數字跳出嚟 我插唔到咁多

踢中咗再撳ZR，會變咗出氣刃兜割

即係有個無用嘅技係高速變型？
拎嚟食珠位？

係 個高速變型係泥翁頭同護石送嘅
泥翁頭係其他裝整落嘅
廢事再整其他 純粹係要佢兩個2lv窿

用太刀嘅話，1個人打好過連機打
連機打又多血，又用唔到見切同居合見切，估唔到隻嘢向邊個出招同幾時出招

飛竜刀葵 點開？
我明明打齊毒妖鳥大喉袋同雌火紅玉，都唔俾我升

打hr6緊急任俾隻泡泡龍秒
想問下太刀校服係咩

求其礦石裝用住先
我等冰牙龍先換一套

礦石之後就全套冰牙龍?

你哋用咩視角同操作setting會順手啲同容易啲見切同居合

都係過渡用
打到金獅先諗砌裝

好的唔該哂

巴打個兩招貓技係咪戰鬥貓同輔助貓都會出?

好似打緊我愛羅咁

應該得戰鬥貓先有?
同埋D技係random咁出既
除咗加會心嗰招係必定有
所以貓都要刷

刷嘅意思係咪每次打完任就返去睇貓

巴打另外想請教下 如果我唔玩TA
攻7 弱特3 渾身1 超心2定攻5 弱特2 渾身3 超心3好
武器百龍強化應該都係揀攻?

係 最起碼刷到有我講既嗰兩招技
攻7超心2 > 攻5超心3
攻

我隻木頭人唔識郁

出翔蟲能手 然後全部防守性技能e.g. 耳塞防震風壓
之後9出櫻花有冇得諗

搵隻貓設定訓練

我測試過拔刀二連+小居合+櫻花 加埋就同兜割輸出差唔多
但前者基本上可以不斷連同唔會降氣刃。成set combo 一氣呵成其實唔難出，櫻花後再收刀小居又loop 多round 加埋攻擊力好驚人

同一個combo拔刀二連+小居合+兜割傷容差唔多多一倍

兜割金獅可以11X*7 你櫻花點都連唔到700傷啦

係，但兜割唔可以連續出，掉刃後黃刃輸出仲差過櫻花。你連combo 三次櫻花可以1000 以上。

你要咁樣計我居合上紅刃完再登龍，櫻花車尾燈都追唔到啦
仲未計櫻花斬cd好耐

而家玩太刀已經可以9分鐘打完金獅 好有成功感

挑戰緊十分鐘雷神龍 而家仲係11分幾

啱啱上HR7
想問下rare4嗰個毒蜘蛛腰具齊素材
點解仲未見到有呢套裝可以合？

計連續點都係兜割順過櫻花
兜割cd快過櫻花

就算唔熟居合
你都可以細居合接兜割
兜完落黎都滿氣要上返紅都唔難

你咁計我都可以講combo 3次兜割打2000以上（唔跌斬味既話） 仲要快過你連完

要潛水艇搵到毒蜘蛛再拎上身去防具店就見到

我就係攞到毒蜘蛛蠍
喺道具箱入面有都唔見有得合

放上身 再去找店員

試下先 唔該巴打

但問題係兜割會跌刀階嘛，實測過，訓練場用鐵刀1 (唔想俾會心影響）

二連+(小居+兜割）x3 = 482
二連+(小居+櫻花）x 3 = 415

從來都冇話過會勁過兜割，但兜割優勢實際唔係咁明顯，而且佢出完成套清空左刀階，但櫻花仲係紅

再測試過時間，兩邊出完都係 18秒 左右

你講完我走去試
鳴神5件再加守護者之劍
踏步斬+小居合+蟲技
櫻花15hit中晒肚先得200
兜割三下中頭11hit 321

你兜割下下唔中頭先會差咁少？

邊有人咁on9唔係紅刃都照兜割呀
同埋所謂嘅實測係訓練場
訓練場我可以紅刃兜割>大居合上返紅刃>兜割>loop
咁樣連十幾個兜割添

衰啲講句玩太刀垃圾到要用櫻花斬就咪撚玩啦

櫻花氣刃刃斬可以hit hit斬弱點都唔簡單 咁當然可以指住兜割嚟笑

其實玩mhr洗唔洗用pro掣好啲？

聽講出面pro掣無貨

g位野

新入坑玩下太刀
想問下用咩怪練居合同看破嗰啲好

thx bro

邊隻怪熟就練邊隻

我認我廢單打用櫻花斬好難上到紅刃
因為大居合真係比較難中

怨虎龍啦

調轉左
應該係睇你熟邊隻怪，就用佢黎練

轟龍都爽

其他武器都有d得意搞笑造型
係得太刀冇

想問下兜割個zr係幾時禁有時出到有時出唔到

由頭到尾禁實就得 唔洗理

好

睇上面d人講到冇櫻花單打都好難上紅刃就知家陣班友連氣刃斬都唔會練

拔刀二連
小居合
大居合
看破斬
氣刃體操

2招儲氣
3招上刃
今集已經好易上刃
都明點解個個都話依家太刀勁

solo反而難上刃係咩事
聯機隻嘢追住啲遠攻打就話難啲上刃啫

btw 今集拔刀術變咗太刀專屬技咁勁冇人講？

我覺得櫻花打團戰真係超有用 大佬有時佢亂咁走 真係燥撚到仆街 你根本有時連刃都上唔到 我諗上面巴打咁堅持應該單機多
單打就兜啦 隻怪只會lock 住你
唔使搵佢 上紅刃易好多
團戰我真心唔同諗法

清你個數亂黎喎，唔好以為鳩吹一個數厄師奶得啦，家陣講股牙？

我用鐵刀1空身

紅刃照你拔刀2連小居合櫻花打190，3次就570
拔刀2連小居合兜割打287，3次應該係861

即係你個數，係兜割跌左斬，紅黃白咁打3次
實際有冇人會咁做先，兜割跌刃傷害差成倍，你已經用拔刀2連同小居合稀釋左個差距，仲要3條蟲俾自己loop3次櫻花，仲要跌刃兜割都輸成15%總傷，仲有咩好講？

仲有我r左成朝頭點解係3次，原來你d櫻花撚，要長期3條蟲loop cd先會比較快，如果得2條蟲cd卡死根本出唔到櫻花傷害跌得仲撚勁

同埋，我幫你測埋拔刀2連小居合之後氣刃2一文字無雙斬，呢套同你出完招櫻花既差唔多出招時間，黃刃係180，紅刃係187，同你駁櫻花只係差好少好少，櫻花仲成日斬左唔知去邊，不如直接氣刃斬算啦，如果你識用佢個無敵時間不如用返見切啦下話

團戰你用返氣刃123or剛氣刃上，個傷害同時間都同櫻花差唔多，我個人認為剛氣刃斬個打點同操控位移正過櫻花多多聲添，而且一有位兜割就拉開左個傷害了

其實講到尾唔係見切唔到居合難
而係連氣刃斬都懶得用真鳩斬等cd

Solo 真係鳩居合鳩見切都上到刃
咁都做唔到就真係練下先好發表意見

不過講真我都係用緊櫻花斬
純粹係因為自己貪順手
用櫻花斬唔使好似兜割咁集中去打

盟埋交換技3有剛氣刃斬就算要體操都係三刀嘅事

不過兜割又型又勁 我自己都好難取捨 單打我唔會
櫻花啦 咁多機會居合
團戰我屌你老母真係燥撚到仆街
有時上左紅 出到兜割仆你個街佢追第二個 唔中又跌刃 真係揼春

其實有氣刃斬，時間傷害同櫻花差唔多既時候，櫻花作為一招阻塞傷害既技仲有冇必要?

追怪問題係咁多代都有既事，全武器連遠程都要練既野黎，如果攪到要靠櫻花去追怪先上到刃，咁都幾大獲下，仲依賴落去真係前路茫茫

btw，有d人會話，自己開心咪得，唔駛理人點講

ok，冇問題架，但你上黎討論區，睇人點講為乜?又撚扮wfc又撚唔灑脫，又要死拗話櫻花work，會唔會矛盾左d？

自己去砌裝器砌咪得 唔揀納刀揀晒你鍾意嘅技

咁櫻花斬團戰真係冇得輸喔
上網隨機同人玩, 條龍又亂鳩咁走,
唔通仲on99企起度等出大居合咩

團戰仲易啦
小居合>氣刃123>大迴旋斬
真係鳩斬都中
咁都上唔到氣叫其他手短武器情可以堪

櫻花最大缺點係蟲技CD慢
團戰其實櫻花定兜都無分別 比你長期紅刃都係要練追怪打 到你成功追到 其實體操上刃都好易

我都覺
今集太易斬

小居或者拔刀二連跳埋氣刃1添

想問下換技換唔換無雙斬好？

想問下太刀畢業裝係點

太刀畢業裝係邊套？

唔識追post?

玩左二日太刀,終於鬥技金獅上到S rank....玩呢個改好左好多太刀壞習慣,都終於算係太刀中手級

利申： 200局盾斧, 40局太刀咁上下

新玩太刀 想問咩叫兜割

新手想問點解大居合我見人地斬3下 我禁R只係得一刀

上刃之後，飛踢撳Zr嗰招

用返斬斧

試過幾次睇到準對住條尾割落去
點知喺半空比人斬撚咗條尾
劈到落去斬空氣

砌好咗斬斧裝又刷完護石
見呢度咁熱鬧咪入坑玩下太刀
玩緊鬥技場金獅

耐衝要幾多先夠？
123有咩分別
d 1級洞都唔知放乜好

櫻花真係低風險到爆 三連櫻花 20秒後又三連
打大點 大位移 遠距車埋去又得 近距車完個人已經係條尾到
登龍劍超勁 但風險太高 一失誤起返身走開再補血個時間唔能夠用盡個翔蟲
有時出完一下登龍劍 個翔蟲CD完都必未出到下一下
都未計出出下跳起左比人打返落黎冇傷但跌左氣刃
用登龍劍有手感 可以壓到7分鐘一條龍 唔好feel 隨時15分鐘 up
櫻花基本上10分鐘左右就一條

同大家講，依家我太刀連機裝左佯攻珠

你看破唔到怪物攻擊

我都係

真係好撚正唔洗驚出唔到居合

耐衝1就得
1級裝耐暈/地學

飛躍珠有咩用
睇唔明

當然assume係一set 過冇停，緊係要諗埋跌級la, 如果個個咁神兜割即刻連到大居又兜割當然冇野好講。要考慮實際情況，唔係乘個三就得嫁

頭先係咁試，最好都係5:01

實際情況只有紅刃先會出兜割，你唔會成日3條蟲

響度實際情況你講緊笑話?

實際情況係三條蟲至少一開始就有，但不斷紅刃難好多

街場我90%用呢套上刃
4個人+4條狗
個畫面花到呢
條龍咁大條，大迴旋保證9成可以hi到佢，然後上刃

收刀術真係幾有用

唔講以為你個三條蟲keep好耐loop唔loop到三次櫻花？

講多次 仲賴緊團戰條龍唔打你走黎走去出唔到大居合個啲
建議你裝返粒佯攻珠
條龍有7成時間都望撚住你 好似單機咁

弱特 3
超會心 3
速納 3
淨返 攻擊4 /看破2 應該點揀

有百會咪攻

就係諗緊90會同100 好似差唔多

就算唔熟隻怪，用唔到大居合
普通搵隻怪嘅出招硬直時間，出曬成套氣刃斬都唔難掛

啱啱喺mhr第一次打金獅，solo太刀，廿分針打完
（mhw冇玩，上次打金獅，記憶中係4g)
大居合都只係出到兩三下，平常都係全套氣刃咁上

兜割係紅刃尾先用，同埋紅刃兜割最爽係好易打低隻怪
再連一套氣刃，再上返紅刃再兜割
同埋翔蟲cd快，唔割都可以用嚟走佬
之前用櫻花，成日玩到冇曬蟲

啲魚都唔知做乜鳩
泥魚龍又係，分唔到佢幾時係行，幾時係火車

團戰唔應該用太刀
就算熟隻怪，都見切/居合唔到，都唔知隻怪打邊個
再加上太刀會掃人腳

冇氣刃值嘅話，
小居合>袈裟斬>氣刃23(再唔夠氣中間加突刺)>氣刃大迴旋->上刃
太刀套動作真係好自由 上唔到刃可能係未了解好晒每招技可以派生咩技

好型呀 斬完怪一下跟住個招點出咖?

直斬定拔刀二連好？用落二連起好快

其實隻game 出得櫻花實有佢用途既， 街場隻怪成日轉lock, 唔係咁易反擊上刃既

我都係攞呢隻嚟練手
最快都要五分鐘

我之前卡4分4X. 其實都係預判出居合,同盡快破佢硬強化.

睇咗好多太刀TA片係咪我錯覺其實好少出見切斬?

少過mhw ib. 但都好重要. 要睇你節奏, 如果有納刀3, 可能就重少d機會用. 主要係見切要有劍氣,又要反擊命中先上到刃

打到中後段亂撚到仆街
起碼鳩禁櫻花都叫中幾嘢

我揀二連
快 有霸體 又可以駁氣刃2

以前居合係輔助
今集調轉 見切係輔助

見神人用二連斬避到金獅子第一下咆哮

轉換技所有日本攻略都係叫用二連斬飛踢大回轉

其實有打開防反技好似盾斧gp，大劍肩撞之類就會發覺佢個霸體時間真心長得好緊要，幾乎覆蓋哂成招，仲要可以駁見切

進階左用大迴旋係順過無雙斬既，見切後睇位追擊，一刀上刃

但暫時好似諗唔到有咩可以用得著個霸體
最多拎嚟擋下龍吼

冇納刀3大迴旋後唔特納可以頂一野先飛踢，時機往往係好好既

有納刀3之後就真係好少用，其實就係納刀3+特殊納刀太過強大，壓縮左其他招既應用

唔好意思各位 新手入坑
想問下有冇大概出招表
同開怪應該點出技比較好
多謝各位

唔識插佯攻珠?

4個都插

終於S到
好有成功感

零解大師並非浪得虛名

點解

好似佢咁係咁出櫻花斬?

邊到見到佢出櫻花氣刃

邊有用櫻花斬 明明就居合大劍黎一套技千幾傷

條片得居合喎
鬥技場應該係冇得用櫻花斬

sor 講錯左

特殊收刀快少少少

lv3 點只少少

二連 多一下傷害 又直接儲半條氣刃

以為你假膠

嘩！佢三連櫻花上紅刃喎！

真三連櫻花

玩咗陣 用慣咗收刀術3已經唔到轉頭
成日以為趕得趕納刀變咗食招

就係想玩下太刀但又懶得整太刀裝先玩鬥技場

近戰啲裝唔係全部都差唔多咩

終於單人S咗

岩岩砌好套超會心3

0解大師

無雙斬/大迴旋之後接兜割應該點樣最快

其實好唔習慣拔刀兩連斬 好多次都衰係彈刀到
我寧願都係直接斬最好

係咪無咗天上天下無雙刀？

想問飛踢
只要踢中左 之後一定係登龍劍？
定有另一個攻擊？
事關我用個陣 啲特效 聲效唔似睇片？
動作似係直插 唔係斬

由櫻花轉返飛踢

你zl+x完見到踢咗隻怪一下,果下按實zr
你個獵人會講嘢 果下就係兜割

上位迅龍 太刀 Solo sub 2:30
個跨欄好柒

支持sunny巴做youtuber

有收刀術同無收刀術差好遠
無收刀術 同 lv3 收刀術
天同地比
無收刀術，收刀時似慢動作
寧願要lv 3收刀術

可能人地裝左翔蟲高手

Lock怪係咪會即刻轉視覺
咩制係lock

有2種
一個係按完 R3，長期有圓圓lock住隻怪
一個係按完 R3，再按一下L1，就會面向隻怪

咪玩喇 我呢啲用時間換時間嘅邊有料做
留返俾Peppo呢啲真正嘅勁人做
同埋我都係宜家冇乜嘢好玩先打下TA
唔想日日刷雷神龍

求指點

無雙斬>碌一下飛踢
大迴旋>特殊納刀>小居合>飛踢

無雙斬唔好學我一樣跨欄咁柒就得

理撚得你
閱已訂

好多youtuber開頭都只係upload下TA咁

又幾正

緊係正，咩護石先

佢呢個會心率甚至改用怨婦刀仲有得再提升

弱特2迴距2 2-0-0
易玩過弓好多
兜割斬金獅1hit108好爽

cls護石

攻7超心2>攻5超心3
應該要攻6超心3先開始追到

咩裝來 刷護石都刷到喊
單拖打素材練招 手殘仔

你又岩
轉下先

唔該巴打

跨欄即係點

飛踢跳過龍踩唔中

睇咗條片

應該都係迅太期望低高啲？

晏D計下先
做野

我冇為意今集抖擻係30，睇返現在都仲應該係迅太，怨婦要計埋爆破傷好複雜

爆破仲會大down隻野
已經唔係期望值可以反映到既野

HI 巴打
想請教下你條片2:21劈上個下上到刃係咩招? 謝謝

請問你呢個咩app黎

氣刃無雙斬
交換技第二個

明, 謝謝

google試算表

哦屌.....咁我都自己整個啦

Sunny god

個跨欄先顯出
神 之前都係人

佢係話你知
佢時間多到可以做無謂野
都仲可以兩分半

請問有冇頭盔推薦?
好似冇咩頭盔既技係正既咁

幾時用見切 幾時用大居合見刃斬？

暫時死用大居合見刃駁上刃

效果mama , 一下r2慢左成日無血

好多時收緊刀個下就打埋黎
招都出唔到

其他係咩裝

之前未接觸過 mh
新手建唔建議玩太刀？

怨婦刀 有冇校服

大居合完個下點樣可以再加多三下hit？

首先你要成功判定先
就咁撳唔會有 冇嗰3 hit叫fail

係咪未有收刀3

小心唔好掃到人就ok
太刀易學難精有排玩

關事？ 用緊下位裝only

熟隻怪 居合
熟熟地見切
完全唔識隻怪
唔見切唔居合
轉用櫻花鐵蟲無腦斬 鎖紅氣刃
時候到就鐵蟲之架構

收刀3 同無收刀
簡直天與地
試過你就知

怨婦太刀都配到 看破4渾身3弱特3超心3納刀3

岩岩第一次solo 7星怨婦用左12分鐘
點解d人登龍又快又準
我成日要駁多二下拔刀斬先登到 miss哂d timing

適合新手嘅位：
行得快收刀快，
攻擊頻率又冇雙劍片手咁高，唔使短時間撳一堆指令

難嘅位：
要上刃快打得好就要用看破斬同居合，
而又要熟條龍嘅動作

諗緊玩太刀定輕弩
有冇建議

真，Qttsix都有講完全第二樣野黎，三lv收刀直頭可以專玩反擊流，用過返唔到轉頭，我都特登刷到個護石收刀三先停

抽到納刀三211好爽

太刀出咩裝同邊把刀好？

太刀打熟咗啲怪嘅動作先

一開波 見到好多未有護石嘅太刀裝
依家個個post 護石相
想要 上位 太刀未有護石嘅裝
係值得用埋上尖凱玉

有無巴打可以 放一兩套

Love u bro

弱特2護石好高要求

火炎袋打咩快啲有？

傘鳥？

呢個網唔準
睇輕弩，佢叫人攻擊珠代會心珠
會心lv3好過攻擊珠好多啦

但新手參考下ok

其實配裝自己試下試下就搵到自己啱心意
唔一定要跟人地
都無話對與錯

如果打得好熟手
咪全攻型TA用嘅配裝

如果打街場
可以整套防禦7 加埋四百幾防
駁血鳩打

唔係話攻7勁過超會心3咩

輕弩貫2唔玩會心啦 攻7速射

弱特1 納刀1 2洞 護石算唔算唔錯？

睇下你想點砌
一係超會心+弱特+看破+納刀

我就砌攻7+弱特+納刀3

紅刃兜割頭部108-118

無納刀同有納刀3
天同地比

好多時想特殊收刀會變左向前碌 見切就無事 有無ching都係咁

利申用跟機嗰個手制

Pro制都係咁

按左ZR左按B會好啲，唔好一齊按

OK試下先

唔知點解我去到藍刃就停 一次紅都未試過
第一次玩太刀
以前都係大劍黨

有納刀3石 無弱特2石
有無校服跟

用砌裝網放自己有既石落去就砌到

怨虎龍打黎打去都係around6分鐘見d人個個都3分鐘 成班痴線佬

白黃紅
冇藍

有藍，藍係劍氣
你夠劍氣出迴旋斬，最後個下打中就會升做白刃

藍劍氣係特殊收刀後擊中目標佢會自動慢慢升半格

佢講藍我驚佢睇咗銳利度.....

你個藍刃係咪睇左去斬味
幾時出左個藍氣

HAHA
希望無get 錯佢意思

講真你班太刀撚再係咁入街場 我真係嬲豬 3貓車冇面比

裝粒耐衝啦巴打
一格珠既技，唔用得你好多位

利申好小拎太刀打團戰

好 今晚就用太刀

打左咁耐咩怪斬熟哂啦 solo最多15分鐘完場 佢唔係打唔贏下話

好嬲好嬲

solo囉
有料使乜入街場打喔

估唔到張圖到rise都仲用到

入街場唔識裝耐衝 自己柒怪邊個

懷念

你用咗太刀我用咩

一格珠既技都唔捨得裝，應該連強化都無
又係成日貓車話隊友

我本身太刀用嚟solo多，而家決定場場用

太刀俠練左呢招玩眠爆咩

水月之形係太刀最高傷？
用開大居合，今晚返去試下先

唔洗向上掉 放地下已經得
不過都係為型姐 實際上唔會咁打
正確應該係好似peppo打JJ龍條片咁
直接大居再兜割

咪係囉 今集1lvl珠位都無乜野可以塞

一般人隻怪瞓咗時多個玩法啫

我知 我都會咁玩
嗰下係幾爽

差唔多可以捉晒隻金獅子嘅路
但唔識點樣搵位兜割佢
淨係噴完電嗰下易斬啲

金獅子差唔多所有攻擊之後都可以兜割喎
好長硬直

佢變金之後硬直重多咗，
打下鬥技5奶下嘢就知邊啲兜到

我出親都俾佢向後跳 然後避咗
變到唔敢出

玩緊勇氣太刀？

Updated
打咗幾日都突破唔到20秒台
打到厭 放棄了

好勁

耐衝一洞你都唔撚用 學咩人打團戰？

老老豆豆 唔落耐衝你見到迅龍輕弩仲煩過太刀

打街場落耐衝是常識吧

同friend玩都要落啦
點就呀痴線

想問入埸第一刀都兩下係交換技黎？

係 第一招交換技
整/升8次太刀就有

唔怪得我打完交換技個任都唔見 thanks

弱弱一問 速納珠點整？
商店護石又唔見有拔刀技

已經刨過文
屌得細力d

你打哂集會未 Hr7
係整裝備個到會有

怪唔知
岩岩先村任6星
集會3星

打到集會上位（4星或以上）再考慮砌裝

有冇人會落佯攻
4p 等隻怪多啲打你方便大居合

要大居合 solo 算啦

一定落
反正用迅龍刀1級位放3磨刀同1粒防自己人都仲有大把位

我有7個1窿位

請問巴打居合拔刀斬係咪接唔到特殊收刀
成日都變左碌

你係咪fail咗呀？
成功咗先可以接特殊納刀

我7粒防

上位 雷狼龍 太刀 Solo 2分32秒

要補返一下攻擊先可以再收刀

4p都係偷雞體操上刃算

好奇點練上去
係咪居合穩定過看破
看破成日叮一聲但斬唔中

點樣用一字斬
即係氣刃斬最尾嗰下向上斬

單刷怨虎而家可以上到5分台

精神3上到70%會心，裝埋超心3打雷神春袋 有70%嘅10傷害，食貓飯啲技有11

迅弩 貫2 攻7 超會心2 食左鬼人藥
打雷神龍 13/10

未刷到速射 2/3

交換技嚟

大居合有無教學
好難捉摸

你可想像下你㩒ZR 嗰時有啲劍氣放出嚟，用劍氣撞隻怪啲招

Practice make perfect

高級看破，時間更短

除左 大居合上刃快
有無邊套方式快？
新手 虛心求教
呢套
X>a>Zr>a>zr >a>zr>zr
除左看破有霸體 有無講幾時用？

看破都學緊。有無講咩Timing 用

睇片

Thx Ching

首先你要熟條龍嘅攻擊模式 姐係AI
看破穩定過居合 但因為居合打出嚟高傷同唔洗練氣都用得
再加上宜家納刀3咁勁
居合先變咗主力 看破變咗輔助

居合都可以斬唔中㗎

交換技換無雙斬
咁樣以前嘅大迴旋前置嘅氣刃三就會變一文字

用一文字有冇著數？

有 仲好大添
應該話一文字先係換無雙斬嘅核心同目的
一文字可以用喺走位 追擊 避招
e.g. 雷狼龍嘅兩連拍第一下可以用一文字避開再居合第二下再兜割

唔知點上紅刃 最多就係滿左藍刃

明了 原來係講緊個框紅 入面都係藍色氣 屌

有納刀3我覺得居合易用過看破
除非看破改做唔洗連技中先出到

一文字完成時間仲要快過氣刃三好多
氣刃三強制要斬夠二刀先會停

一文字斬完
你可以派生 納刀 蟲技 看破 翻滾
總之好自由

紅刃係講緊你練氣Bar既外圍有紅色邊圍住喎
相對應你都會見到你手上把太刀發出紅光

最簡方法就係你用攻擊打滿你條氣先
直接ZR到尾打出氣刃大迴旋 就可以上刃

一開始係無色>白色>黄色>紅色

你自己要再用右邊冬菇控制角度
基本上看破斬後退方向係360
你可以向任何方位用看破斬
當你角色拉後
向前斬之前可以有左右各30度既調整

ZR+A 看破 (360度任何方向都可以）> 後退動作（角色正面左右30度）>出刀

左邊冬菇

求教
點解成日大居合完
我想特殊收刀都係變左碌
要斬多一下再收刀又慢哂
打鬥技金獅又狂彈刀變到收唔到刀

試吓㩒完zr再㩒b，會易啲，但係唔好隔太耐㩒

正常你長期都係連招緊冇乜分別
都係睇情況用

thx~ 我練吓先

精神有冇必要出2
護石弱特2/一個2珠位 可以重可以點砌

邊套好D

玩屬性太刀需唔需要刻意推會心
定推攻7屬5弱特etc咁好啲

呢套
大力D

暫時屬性太刀都係玩唔過
都係輸迅龍刀
除咗冰華刀 冰華之所以玩得起係因為佢有得強化蟲技
兜割x1.1倍
咁樣先可以贏迅龍刀
但如果真係要玩屬性太刀既話
我記得我砌過收益最高既應該係
屬5弱特3渾身2攻4超心2
再推就推攻擊

明白
因為出咗粒屬3 3s石
就想睇下砌唔砌到啲裝玩下咁

屬強用1lv窿出得喇
唔會哂護石位

打雷狼龍咪好爽